msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-01 18:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2022-05-08 12:04+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/rules/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Rules/&AbilityAndSkillFormat"
msgid "{0} ({1})"
msgstr "{0} ({1})"

msgctxt "Rules/&AbilityCheckFormat"
msgid "{0} d20{1}"
msgstr "{0} d20{1}"

msgctxt "Rules/&AbilityCheckVersusDcFormat"
msgid "{0} d20{1} vs DC {2}"
msgstr "{0} d20{1} vs DC {2}"

msgctxt "Rules/&AbilityScoreBonusFormat"
msgid "+ Ability Bonus"
msgstr "+ 능력 수정치"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeActionTitle"
msgid "Action"
msgstr "행동"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeBonusActionTitle"
msgid "Bonus act."
msgstr "추가 행동"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeHours1Title"
msgid "1 hour"
msgstr "1시간"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeHours24Title"
msgid "24 hours"
msgstr "24시간"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeMinute10Title"
msgid "10 minutes"
msgstr "10분"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeMinute1Title"
msgid "1 minute"
msgstr "1분"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeNoCostTitle"
msgid "Free act."
msgstr "자유 행동"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnAttackHitTitle"
msgid "On hit"
msgstr "명중 시"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeOnAttackHitWithBowTitle"
msgid "On hit (bow)"
msgstr "명중 시(활)"

msgctxt "Rules/&ActivationTypePermanentUnlessIncapacitatedTitle"
msgid "Permanent"
msgstr "영구적"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeReactionTitle"
msgid "Reaction"
msgstr "반응 행동"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeRestDescription"
msgid "This power can be activated during a rest"
msgstr "이 능력은 휴식 중에 활성화될 수 있습니다"

msgctxt "Rules/&ActivationTypeRestTitle"
msgid "Rest"
msgstr "휴식"

msgctxt "Rules/&AlignmentDescription"
msgid ""
"A typical creature in the game world has an alignment, which broadly "
"describes its moral and personal attitudes. Alignment is a combination of "
"two factors: one identifies morality (good, evil, or neutral), and the other "
"describes attitudes toward society and order (lawful, chaotic, or neutral)."
msgstr ""
"게임의 세계에서 일반적인 크리쳐들은 그 자신의 도덕 관념과 개인적 태도를 대략적으로 묘사해주는 성향이란 것을 가지고 있습니다. 성향은 두 "
"가지 요소가 있습니다. 선, 악, 중립은 도덕성을 정의하고 질서, 혼돈, 중립은 사회와 질서에 대한 태도를 표현합니다."

msgctxt "Rules/&AlignmentTitle"
msgid "Alignment"
msgstr "성향"

msgctxt "Rules/&AlterationFormExtinguishFireFormat"
msgid "Puts out fires"
msgstr "불 끔(소화)"

msgctxt "Rules/&AlterationFormExtinguishLightFormat"
msgid "Puts out lights"
msgstr "불 끔(소등)"

msgctxt "Rules/&AlterationFormRemoveDarknessFormat"
msgid "Removes Darkness"
msgstr "어둠 제거"

msgctxt "Rules/&AlterationFormRevealTrapFormat"
msgid "Reveals traps"
msgstr "함정 표시"

msgctxt "Rules/&AlterationFormUnlockFormat"
msgid "Unlocks a target object"
msgstr "대상의 잠금을 해제합니다"

msgctxt "Rules/&ChallengeDifficultyDeadlyTitle"
msgid "Deadly"
msgstr "극악"

msgctxt "Rules/&ChallengeDifficultyEasyTitle"
msgid "Easy"
msgstr "쉬움"

msgctxt "Rules/&ChallengeDifficultyHardTitle"
msgid "Hard"
msgstr "어려움"

msgctxt "Rules/&ChallengeDifficultyMediumTitle"
msgid "Medium"
msgstr "보통"

msgctxt "Rules/&ConditionAcidifiedDescription"
msgid "Taking acid damage each turn until the effect ends."
msgstr "효과가 끝날 때까지 매 턴마다 산성 피해를 입습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionAcidifiedTitle"
msgid "Acidified"
msgstr "산성화"

msgctxt "Rules/&ConditionAidedDescription"
msgid "Hit points (maximum/current) increased by 5 + advancement."
msgstr "체력(현재/최대치 모두)가 5 + 향상분만큼 증가합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionAidedTitle"
msgid "Aided"
msgstr "지원 받음"

msgctxt "Rules/&ConditionAntitoxin"
msgid "Advantage on Constitution saving throws against poison."
msgstr "독에 대한 건강 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionAsleepDescription"
msgid "Unable to act until awoken"
msgstr "깨어날 때까지 행동 불가"

msgctxt "Rules/&ConditionAsleepTitle"
msgid "Asleep"
msgstr "잠"

msgctxt "Rules/&ConditionAuraOfCourageDescription"
msgid "Immunity from being frightened."
msgstr "공포에 대한 면역."

msgctxt "Rules/&ConditionAuraOfCourageTitle"
msgid "Aura of Courage"
msgstr "용기의 오라"

msgctxt "Rules/&ConditionAuraOfProtectionDescription"
msgid "Grant a  + CHA modifier bonus to a creature's saving throws"
msgstr "크리쳐의 내성 굴림에 매력 수정치만큼 보너스를 부여합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionAuraOfProtectionTitle"
msgid "Aura of Protection"
msgstr "보호의 오라"

msgctxt "Rules/&ConditionBackFromTheDead1Description"
msgid ""
"-1 penalty on attack rolls, saving throws and ability checks. Complete a "
"long rest to reduce the penalty."
msgstr "명중 굴림, 내성 굴림, 능력 판정에 -1 페널티. 페널티를 낮추기 위해서는 긴 휴식을 취하십시오."

msgctxt "Rules/&ConditionBackFromTheDead2Description"
msgid ""
"-2 penalty on attack rolls, saving throws and ability checks. Complete a "
"long rest to reduce the penalty."
msgstr "명중 굴림, 내성 굴림, 능력 판정에 -2 페널티. 페널티를 낮추기 위해서는 긴 휴식을 취하십시오."

msgctxt "Rules/&ConditionBackFromTheDead3Description"
msgid ""
"-3 penalty on attack rolls, saving throws and ability checks. Complete a "
"long rest to reduce the penalty."
msgstr "명중 굴림, 내성 굴림, 능력 판정에 -3 페널티. 페널티를 낮추기 위해서는 긴 휴식을 취하십시오."

msgctxt "Rules/&ConditionBackFromTheDead4Description"
msgid ""
"-4 penalty on attack rolls, saving throws and ability checks. Complete a "
"long rest to reduce the penalty."
msgstr "명중 굴림, 내성 굴림, 능력 판정에 -4 페널티. 페널티를 낮추기 위해서는 긴 휴식을 취하십시오."

msgctxt "Rules/&ConditionBackFromTheDeadTitle"
msgid "Back from the Dead"
msgstr "부활함"

msgctxt "Rules/&ConditionBanedDescription"
msgid "-1d4 to attacks, -1d4 to saving throws."
msgstr "명중 굴림에 -1d4, 내성 굴림에 -1d4."

msgctxt "Rules/&ConditionBanedTitle"
msgid "Banestruck"
msgstr "해악"

msgctxt "Rules/&ConditionBarkskinDescription"
msgid "The creature's Armor Class becomes at least 16."
msgstr "이 크리쳐의 방어도는 최소 16이 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBarkskinTitle"
msgid "Barkskin"
msgstr "나무껍질 피부"

msgctxt "Rules/&ConditionBeaconOfHopeDescription"
msgid ""
"Advantage on Wisdom and death saving throws; healing restores maximum "
"possible hit points."
msgstr "지혜 및 죽음 내성 굴림에 이점을 받습니다. 치유는 효과의 최대값으로 적용됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBeaconOfHopeTitle"
msgid "Beacon of Hope"
msgstr "희망의 봉화"

msgctxt "Rules/&ConditionBearsEnduranceDescription"
msgid "Advantage on Constitution saving throws."
msgstr "건강 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBlessedDescription"
msgid "+1d4 to attacks, +1d4 to saving throws."
msgstr "명중 굴림에 +1d4, 내성 굴림에 +1d4."

msgctxt "Rules/&ConditionBlessedTitle"
msgid "Blessed"
msgstr "축복"

msgctxt "Rules/&ConditionBlessingSorr-TarrTitle"
msgid "Blessing of Sorr-Tarr"
msgstr "소르타르의 축복"

msgctxt "Rules/&ConditionBlindedDescription"
msgid ""
"Cannot see anything; disadvantage on attacks; attacks against the creature "
"have advantage."
msgstr "아무것도 볼 수 없습니다; 명중 굴림에 불리점을 받습니다; 이 크리쳐를 상대로 하는 공격은 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBlindedTitle"
msgid "Blinded"
msgstr "실명"

msgctxt "Rules/&ConditionBlurredDescription"
msgid "Attacks on creature have disadvantage."
msgstr "이 크리쳐에 대한 공격은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBlurredTitle"
msgid "Blurred"
msgstr "흐릿한 형체"

msgctxt "Rules/&ConditionBrandedDescription"
msgid "Emits light; cannot become invisible."
msgstr "빛을 내뿜습니다. 투명화 될 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBrandedTitle"
msgid "Branded"
msgstr "낙인"

msgctxt "Rules/&ConditionBullsStrengthDescription"
msgid "Advantage on Strength saving throws."
msgstr "힘 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCatsGraceDescription"
msgid "Advantage on Dexterity saving throws and reduced falling damage."
msgstr "민첩 내성 굴림에 이점을 받고 추락 피해가 감소됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedByHypnoticPatternDescription"
msgid "Incapacitated and speed is 0, until wounded or awoken."
msgstr "무력화되고 이동할 수 없습니다. 피해를 입거나 깨어날 때까지 지속됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedByHypnoticPatternTitle"
msgid "Charmed by Hypnosis"
msgstr "최면"

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedDescription"
msgid "Considers the caster an ally."
msgstr "시전자를 아군으로 간주합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedTitle"
msgid "Charmed"
msgstr "매혹"

msgctxt "Rules/&ConditionChilledDescription"
msgid ""
"Cannot gain hit points. If undead, disadvantage on attacking the caster."
msgstr "체력을 얻을 수 없습니다. 언데드인 경우, 시전자에 대한 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionChilledTitle"
msgid "Chilled"
msgstr "오싹함"

msgctxt "Rules/&ConditionCriticalCharacterDescription"
msgid "If this character dies, the game is over."
msgstr "이 캐릭터가 죽으면 게임이 종료됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCriticalCharacterTitle"
msgid "Critical Character"
msgstr "중요 캐릭터"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedActionDescription"
msgid "Must make a WIS saving throw to act."
msgstr "행동하려면 지혜 내성 굴림을 해야합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedActionTitle"
msgid "Cursed (Action)"
msgstr "저주(행동)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedAttackRollDescription"
msgid "Disadvantage to attack roll against caster."
msgstr "시전자에 대한 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedAttackRollTitle"
msgid "Cursed (Attack Roll)"
msgstr "저주(명중 굴림)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedCharismaDescription"
msgid "Disadvantage on CHA saving throws and ability checks."
msgstr "매력 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedCharismaTitle"
msgid "Cursed (Charisma)"
msgstr "저주(매력)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedConstitutionDescription"
msgid "Disadvantage on CON saving throws and ability checks."
msgstr "건강 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedConstitutionTitle"
msgid "Cursed (Constitution)"
msgstr "저주(건강)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedDamageDescription"
msgid ""
"Caster's attacks and spells against the target deal an extra 1d8 necrotic "
"damage."
msgstr "목표에 대한 시전자의 공격과 주문이 1d8 추가 사령 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedDamageTitle"
msgid "Cursed (Damage)"
msgstr "저주(피해)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedDexterityDescription"
msgid "Disadvantage on DEX saving throws and ability checks."
msgstr "민첩 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedDexterityTitle"
msgid "Cursed (Dexterity)"
msgstr "저주(민첩)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedIntelligenceDescription"
msgid "Disadvantage on INT saving throws and ability checks."
msgstr "지능 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedIntelligenceTitle"
msgid "Cursed (Intelligence)"
msgstr "저주(지능)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedStrengthDescription"
msgid "Disadvantage on STR saving throws and ability checks."
msgstr "힘 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedStrengthTitle"
msgid "Cursed (Strength)"
msgstr "저주(힘)"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedTitle"
msgid "Cursed"
msgstr "저주"

msgctxt "Rules/&ConditionCursedWisdomDescription"
msgid "Disadvantage on WIS saving throws and ability checks."
msgstr "지혜 내성 굴림 및 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCursedWisdomTitle"
msgid "Cursed (Wisdom)"
msgstr "저주(지혜)"

msgctxt "Rules/&ConditionDarkvisionDescription"
msgid "See normally in dim light, and in natural darkness as if in dim light."
msgstr "약간 어두운 곳에서 정상적으로 볼 수 있고, 어둠 속에서는 약간 어두운 곳에 있는 것처럼 보입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDarkvisionTitle"
msgid "Darkvision"
msgstr "어둠시야"

msgctxt "Rules/&ConditionDazzledDescription"
msgid "Cannot take reactions and has -2 Armor Class penalty."
msgstr "반응 행동을 취할 수 없으며 방어도에 -2 페널티를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDazzledTitle"
msgid "Dazzled"
msgstr "눈부심"

msgctxt "Rules/&ConditionDeadDescription"
msgid "Cannot act until revived or resurrected."
msgstr "부활할 때까지 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDeadTitle"
msgid "Dead"
msgstr "사망"

msgctxt "Rules/&ConditionDeafenedDescription"
msgid "Cannot hear anything."
msgstr "아무것도 들을 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDeafenedTitle"
msgid "Deafened"
msgstr "청각 장애"

msgctxt "Rules/&ConditionDetectEvilandGoodDescription"
msgid "Detected as aberration, celestial, elemental, fey, fiend, or undead."
msgstr "이형체, 천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드로 감지됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDetectEvilandGoodTitle"
msgid "Detected as Evil/Good"
msgstr "선악감지"

msgctxt "Rules/&ConditionDetectMagicDescription"
msgid "Able to detect magic nearby."
msgstr "주변의 마법을 감지할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDetectMagicTitle"
msgid "Detect Magic"
msgstr "마법 감지"

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneColdDescription"
msgid "Immune to cold damage and regain HP from cold."
msgstr "냉기 피해에 면역을 얻고 해당 피해로 체력을 회복합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneColdTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Cold)"
msgstr "원소 학자(냉기)"

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneFireDescription"
msgid "Immune to lightning damage and regain HP from lightning."
msgstr "번개 피해에 면역을 얻고 해당 피해로 체력을 회복합니다. (원문 잘못됨)"

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneFireTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Fire)"
msgstr "원소 학자(화염)"

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneLightningDescription"
msgid "Immune to fire damage and regain HP from fire."
msgstr "화염 피해에 면역을 얻고 해당 피해로 체력을 회복합니다. (원문 잘못됨)"

msgctxt "Rules/&ConditionDiscipleImmuneLightningTitle"
msgid "Scholar of the Elements (Lightning)"
msgstr "원소 학자(번개)"

msgctxt "Rules/&ConditionDiseasedDescription"
msgid "The creature is afflicted with a disease."
msgstr "이 크리쳐는 질병에 고통받고 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDiseasedTitle"
msgid "Diseased"
msgstr "질병"

msgctxt "Rules/&ConditionDisengagingDescription"
msgid "Unaffected by opportunity attacks."
msgstr "기회 공격의 영향을 받지 않습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDisengagingTitle"
msgid "Disengaging"
msgstr "이탈"

msgctxt "Rules/&ConditionDivineFavorDescription"
msgid "Deals 1d4 additional radiant damage."
msgstr "1d4의 추가 광휘 피해를 입힙니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDivineFavorTitle"
msgid "Divine Favor"
msgstr "신의 은총"

msgctxt "Rules/&ConditionDivinelyRevealedDescription"
msgid ""
"The creature's type and position are known to the caster of this effect."
msgstr "이 효과의 시전자는 크리쳐의 유형과 위치를 알 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDivinelyRevealedTitle"
msgid "Divinely Revealed"
msgstr "신성한 계시"

msgctxt "Rules/&ConditionDodgingDescription"
msgid "Attacks on creature have disadvantage."
msgstr "이 크리쳐에 대한 공격은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDodgingTitle"
msgid "Dodging"
msgstr "회피"

msgctxt "Rules/&ConditionDyingDescription"
msgid "Will die soon unless stabilized."
msgstr "안정되지 않으면 곧 사망합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDyingTitle"
msgid "Dying"
msgstr "빈사"

msgctxt "Rules/&ConditionEncumberedDescription"
msgid "Speed is reduced by 2."
msgstr "속도가 2 감소합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionEncumberedTitle"
msgid "Encumbered"
msgstr "짐이 무거움"

msgctxt "Rules/&ConditionEnfeebledDescription"
msgid "Half damage on STR based attacks."
msgstr "힘 기반 공격의 피해가 절반이 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionEnfeebledTitle"
msgid "Weakened"
msgstr "약화"

msgctxt "Rules/&ConditionEntangledTitle"
msgid "Entangled"
msgstr "얽힘"

msgctxt "Rules/&ConditionExhaustedDescription"
msgid "Weakened by exhaustion."
msgstr "탈진으로 인해 약화됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionExhaustedTitle"
msgid "Exhausted"
msgstr "탈진"

msgctxt "Rules/&ConditionExpeditiousRetreatDescription"
msgid "Can dash as a bonus action."
msgstr "추가 행동으로 질주할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionExpeditiousRetreatTitle"
msgid "Expeditious Retreat"
msgstr "긴급 후퇴"

msgctxt "Rules/&ConditionFalseLifeDescription"
msgid "Additional temporary hit points."
msgstr "추가로 임시 체력을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFalseLifeTitle"
msgid "False Life"
msgstr "거짓 생명"

msgctxt "Rules/&ConditionFeatherFallingDescription"
msgid "Cannot be hurt by falls."
msgstr "추락해도 다치지 않습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFeatherFallingTitle"
msgid "Feather Falling"
msgstr "깃털 낙하"

msgctxt "Rules/&ConditionFlyingDescription"
msgid "Target creature gains a flying speed of 12 cells per move action."
msgstr "이동 속도가 12칸이 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFlyingTitle"
msgid "Flying"
msgstr "비행"

msgctxt "Rules/&ConditionForceOfLawDescription"
msgid "Impose disadvantage on the target's next saving throw."
msgstr "주문의 대상이 내성 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionForceOfLawTitle"
msgid "Force of Law"
msgstr "강제 법령"

msgctxt "Rules/&ConditionFormAddBeneficialFormat"
msgid "Grants: {0}"
msgstr "부여: {0}"

msgctxt "Rules/&ConditionFormAddDetrimentalFormat"
msgid "Inflicts: {0}"
msgstr "영향: {0}"

msgctxt "Rules/&ConditionFormAddNeutralFormat"
msgid "Becomes: {0}"
msgstr "상태: {0}"

msgctxt "Rules/&ConditionFormRemoveDetrimentalAllFormat"
msgid "Removes all occurrences of these conditions: {0}."
msgstr "다음 조건에 맞는 모든 증상을 제거합니다: {0}."

msgctxt "Rules/&ConditionFormRemoveDetrimentalRandomFormat"
msgid "Removes one random occurrence of these conditions: {0}."
msgstr "다음 조건 중 하나의 증상을 무작위로 제거합니다: {0}."

msgctxt "Rules/&ConditionFormRemoveFormat"
msgid "Removes: {0}"
msgstr "제거: {0}"

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedDescription"
msgid ""
"Unable to approach the source of fear, disadvantage on attack rolls and "
"ability checks."
msgstr "공포의 근원에 접근할 수 없고, 명중 굴림과 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedFearDescription"
msgid "Must run away from the source of fear."
msgstr "두려움의 근원으로부터 무조건 도망칩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedFearTitle"
msgid "Frightened (Fear)"
msgstr "공포(두려움)"

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedTitle"
msgid "Frightened"
msgstr "공포"

msgctxt "Rules/&ConditionGateKeeperDescription"
msgid "Advantage to death saving throws."
msgstr "죽음 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionGateKeeperTitle"
msgid "Gate Keeper"
msgstr "문지기"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthCloudDescription"
msgid "Strength becomes 27"
msgstr "힘 27이 됨"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthCloudTitle"
msgid "Giant Strength (Cloud)"
msgstr "거인의 힘 (구름 거인)"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthFireDescription"
msgid "Strength becomes 25"
msgstr "힘 25가 됨"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthFireTitle"
msgid "Giant Strength (Fire)"
msgstr "거인의 힘 (화염 거인)"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthFrostDescription"
msgid "Strength becomes 23"
msgstr "힘 23이 됨"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthFrostTitle"
msgid "Giant Strength (Frost)"
msgstr "거인의 힘 (서리 거인)"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthHillDescription"
msgid "Strength becomes 21"
msgstr "힘 21이 됨"

msgctxt "Rules/&ConditionGiantStrengthHillTitle"
msgid "Giant Strength (Hill)"
msgstr "거인의 힘 (언덕 거인)"

msgctxt "Rules/&ConditionGrappledDescription"
msgid "Cannot move."
msgstr "이동할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionGrappledTitle"
msgid "Grappled"
msgstr "결박"

msgctxt "Rules/&ConditionGuidedDescription"
msgid "Add 1d4 to one ability check."
msgstr "하나의 능력치 판정에 1d4를 추가합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionGuidedTitle"
msgid "Guided"
msgstr "인도"

msgctxt "Rules/&ConditionHastedDescription"
msgid ""
"Speed is doubled; +2 AC; Dexterity saving throws have advantage; able to "
"take one more action per turn (Attack, Dash, Dodge, Disengage, Hide, Use "
"Item)."
msgstr ""
"이동 속도가 2배가 되고 AC +2를 얻습니다. 민첩 내성 굴림에 이점을 받습니다. 한 턴에 한 번 더 행동할 수 있습니다(공격, 질주, "
"회피, 이탈, 숨기, 아이템 사용)."

msgctxt "Rules/&ConditionHastedTitle"
msgid "Hasted"
msgstr "가속"

msgctxt "Rules/&ConditionHealthyDescription"
msgid "Not wounded."
msgstr "피해 없음."

msgctxt "Rules/&ConditionHealthyTitle"
msgid "Healthy"
msgstr "정상"

msgctxt "Rules/&ConditionHeavilyEncumberedDescription"
msgid ""
"Speed is reduced by 4.\n"
"Disadvantage to attack rolls."
msgstr ""
"속도가 4 감소합니다.\n"
"명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHeavilyEncumberedTitle"
msgid "Heavily Encumbered"
msgstr "짐이 심하게 무거움"

msgctxt "Rules/&ConditionHeavilyObscuredTitle"
msgid "Heavily Obscured"
msgstr "시야가 매우 흐림"

msgctxt "Rules/&ConditionHeraldOfBattleDescription"
msgid "+1 to AC; +1 to attack and damage; +1 to all saving throws."
msgstr "AC, 명중 굴림, 피해량, 내성 굴림에 +1을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHeraldOfBattleTitle"
msgid "Blessed by Herald of Battle"
msgstr "전투 전령의 축복"

msgctxt "Rules/&ConditionHeroismTitle"
msgid "Heroism"
msgstr "영웅심"

msgctxt "Rules/&ConditionHighlightedDescription"
msgid "Creature cannot benefit from invisibility, attackers have advantage."
msgstr "투명화될 수 없으며, 이 크리쳐를 공격하면 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHighlightedTitle"
msgid "Highlighted"
msgstr "하이라이트"

msgctxt "Rules/&ConditionHinderedDescription"
msgid "Move speed -2."
msgstr "이동 속도 -2."

msgctxt "Rules/&ConditionHinderedTitle"
msgid "Hindered"
msgstr "방해받음"

msgctxt "Rules/&ConditionIncapacitatedDescription"
msgid "Unable to take actions or reactions."
msgstr "행동, 반응 행동을 취할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionIncapacitatedTitle"
msgid "Incapacitated"
msgstr "무력화"

msgctxt "Rules/&ConditionInStinkingCloudDescription"
msgid ""
"The creature has to make a successful CON saving to act on its turn.\n"
"Vision is heavily obscured."
msgstr ""
"자기 차례에 행동하기 위해 건강 내성 굴림에 성공해야합니다.\n"
"시야가 심하게 흐려집니다."

msgctxt "Rules/&ConditionInStinkingCloudTitle"
msgid "In Stinking Cloud"
msgstr "악취 구름 내부"

msgctxt "Rules/&ConditionInvisibleDescription"
msgid ""
"Cannot be seen without magic; creature has advantage on attacks; attackers "
"have disadvantage."
msgstr "마법 없이 볼 수 없습니다. 이 크리쳐는 명중 굴림에 이점을 받습니다. 공격하는 적은 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionInvisibleTitle"
msgid "Invisible"
msgstr "투명화"

msgctxt "Rules/&ConditionJumpDescription"
msgid "Jump distance increased."
msgstr "점프 거리가 증가했습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionJumpTitle"
msgid "Jump"
msgstr "점프"

msgctxt "Rules/&ConditionLethargicDescription"
msgid "The creature cannot move or take any action until after its next turn."
msgstr "이 크리쳐는 다음 턴이 끝날 때까지 이동하거나 행동을 취할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLethargicTitle"
msgid "Lethargic"
msgstr "혼수상태"

msgctxt "Rules/&ConditionLevitateDescription"
msgid "The target creature hovers; caster can move it up or down."
msgstr "공중에 떠 있습니다. 시전자가 위 아래로 이동시킬 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLevitateTitle"
msgid "Levitating"
msgstr "공중 부양"

msgctxt "Rules/&ConditionLifeDrainedDescription"
msgid "Maximum hit points are reduced until a long rest is completed."
msgstr "긴 휴식을 취하기 전까지 최대 체력이 감소합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLifeDrainedTitle"
msgid "Drained"
msgstr "체력흡수됨"

msgctxt "Rules/&ConditionLightHypersensitiveDescription"
msgid "Wounded by light."
msgstr "빛을 싫어합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLightHypersensitiveTitle"
msgid "Light Hypersensitive"
msgstr "광 과민성"

msgctxt "Rules/&ConditionLightSensitiveDescription"
msgid "Disadvantaged by light."
msgstr "빛 때문에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLightSensitiveTitle"
msgid "Light Sensitive"
msgstr "광 민감성"

msgctxt "Rules/&ConditionLongstriderDescription"
msgid "Move speed increases by 2 cells."
msgstr "이동 속도가 2칸 증가합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionLongstriderTitle"
msgid "Longstrider"
msgstr "활보"

msgctxt "Rules/&ConditionMagicallyArmoredDescription"
msgid "Base Armor Class is set to 13."
msgstr "기본 방어도를 13으로 설정합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMagicallyArmoredTitle"
msgid "Mage Armored"
msgstr "마법 갑옷"

msgctxt "Rules/&ConditionMagicallyAsleepDescription"
msgid "Unable to act until awoken."
msgstr "깨어날 때까지 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMagicallyAsleepTitle"
msgid "Magically Asleep"
msgstr "수면(마법)"

msgctxt "Rules/&ConditionMagicalWeaponDescription"
msgid "Weapon can wound enemies that are immune to non-magical attacks."
msgstr "마법이 아닌 공격에 면역인 적에게 피해를 줄 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMagicalWeaponTitle"
msgid "Magical Weapon"
msgstr "마법 무기"

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByBrandingSmiteDescription"
msgid "Emits light; cannot become invisible; revealed if invisible."
msgstr "빛을 내뿜습니다. 투명화 될 수 없고 투명화 상태라면 발각됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByBrandingSmiteTitle"
msgid "Branding Smite"
msgstr "낙인의 강타"

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByHunterDescription"
msgid "Receives +1d6 damage when hit by the caster."
msgstr "시전자에게 명중되면 1d6 추가 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByHunterTitle"
msgid "Hunter's Mark"
msgstr "사냥꾼의 표식"

msgctxt "Rules/&ConditionMindControlledTitle"
msgid "Mind Controlled"
msgstr "정신 조종"

msgctxt "Rules/&ConditionOnFireDescription"
msgid ""
"Sustains continuous fire damage unless the fire is extinguished by an action."
msgstr "소화 행동으로 불을 끄지 않으면 지속적인 화염 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionOnFireTitle"
msgid "On Fire"
msgstr "불 붙음"

msgctxt "Rules/&ConditionParalyzedDescription"
msgid ""
"Unable to act; attacks against creature have advantage; automatic critical "
"hit if attacked from a neighboring cell."
msgstr "행동할 수 없습니다. 이 크리쳐를 공격하면 이점을 받습니다. 근접한 칸에서 공격을 받으면 자동 치명타가 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionParalyzedTitle"
msgid "Paralyzed"
msgstr "마비"

msgctxt "Rules/&ConditionPetrifiedDescription"
msgid "Turned into stone; can hardly be hurt."
msgstr "돌로 변했습니다. 피해를 덜 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionPetrifiedTitle"
msgid "Petrified"
msgstr "석화"

msgctxt "Rules/&ConditionPoisonedDescription"
msgid "Disadvantage on attacks and ability checks."
msgstr "명중 굴림, 능력치 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionPoisonedTitle"
msgid "Poisoned"
msgstr "중독"

msgctxt "Rules/&ConditionPossessedDescription"
msgid "Controlled by a supernatural being."
msgstr "초자연적인 존재에 의해 통제됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionPossessedTitle"
msgid "Possessed"
msgstr "빙의"

msgctxt "Rules/&ConditionProneDescription"
msgid "Can only move by crawling; vulnerable to close attacks."
msgstr "기어서만 움직일 수 있습니다. 근접 공격에 취약합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionProneTitle"
msgid "Prone"
msgstr "넘어짐"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEvilTitle"
msgid "Protected from Evil and Good"
msgstr "선과 악으로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionResistingDescription"
msgid "Add +1d4 to one saving throw."
msgstr "내성 굴림에 1d4를 더합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionResistingTitle"
msgid "Resistant"
msgstr "저항"

msgctxt "Rules/&ConditionRestrainedDescription"
msgid ""
"Unable to move; creature's attacks and Dexterity saving throws have "
"disadvantage; attacks against creature have advantage."
msgstr "움직일 수 없고, 공격과 민첩 내성 굴림에 불리점을 받습니다. 이 크리쳐를 공격하면 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionRestrainedTitle"
msgid "Restrained"
msgstr "구속"

msgctxt "Rules/&ConditionSeeInvisibilityDescription"
msgid "Can perceive invisible creatures."
msgstr "투명화된 크리쳐를 감지할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSeeInvisibilityTitle"
msgid "Invisibility Sight"
msgstr "투명화 감지"

msgctxt "Rules/&ConditionSeverelyWoundedDescription"
msgid "Will soon die."
msgstr "곧 죽을 것입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSeverelyWoundedTitle"
msgid "Severely Wounded"
msgstr "치명상"

msgctxt "Rules/&ConditionShieldedByFaithDescription"
msgid "Armor Class +2."
msgstr "방어도 +2."

msgctxt "Rules/&ConditionShieldedByFaithTitle"
msgid "Shielded by Faith"
msgstr "신앙의 방패"

msgctxt "Rules/&ConditionShieldedDescription"
msgid "Armor Class increases by +5 and immunity to magic missile."
msgstr "방어도가 5 증가하고 마법 화살에 면역이 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionShieldedTitle"
msgid "Shielded"
msgstr "방패"

msgctxt "Rules/&ConditionShockedDescription"
msgid "Cannot use reactions."
msgstr "반응 행동을 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionShockedTitle"
msgid "Shocked"
msgstr "충격"

msgctxt "Rules/&ConditionSleetStormDescription"
msgid ""
"Difficult terrain; can fall prone; heavily obscured; must roll concentration "
"check."
msgstr "험지. 넘어지기 쉽습니다. 시야가 심하게 흐려집니다. 집중 판정을 해야 합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSleetStormTitle"
msgid "In Sleet Storm"
msgstr "진눈깨비 폭풍"

msgctxt "Rules/&ConditionSlowedDescription"
msgid ""
"Speed halved; -2 to AC and DEX saves; max one action or bonus action; no "
"reaction; max one attack per turn; spellcasting can fail."
msgstr ""
"속도가 절반, AC 및 민첩 내성 굴림이 2 감소합니다. 주 행동, 추가 행동 중 하나만 쓸 수 있고 턴당 한 번만 공격할 수 있습니다. "
"주문 시전이 실패할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSlowedTitle"
msgid "Slowed"
msgstr "둔화"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiderClimbDescription"
msgid "Able to climb like a spider."
msgstr "거미처럼 등반할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSpiderClimbTitle"
msgid "Spider Climb"
msgstr "거미 등반"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritGuardiansDescription"
msgid "Speed is halved; can sustain damage at the start of each turn."
msgstr "속도가 절반이 됩니다. 매 턴 시작에 피해를 입을 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritGuardiansSelfDescription"
msgid "The character is currently protected by Spirit Guardians."
msgstr "현재 영혼 수호자의 보호를 받고 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritGuardiansSelfTitle"
msgid "Protected by Spirits."
msgstr "영혼 수호자의 보호."

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritGuardiansTitle"
msgid "Targeted by Spirits"
msgstr "영혼 수호자의 표적"

msgctxt "Rules/&ConditionStealthyDescription"
msgid "Actively hiding."
msgstr "최대한 몸을 숨깁니다."

msgctxt "Rules/&ConditionStealthyTitle"
msgid "Stealthy"
msgstr "은신"

msgctxt "Rules/&ConditionStunnedDescription"
msgid ""
"Unable to act or move; attacks against creatures have advantage; "
"automatically fails Strength and Dexterity saving throws."
msgstr "행동, 이동을 할 수 없고, 이 크리쳐에 대한 공격은 이점을 받습니다. 힘, 민첩 내성 굴림에 자동 실패합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionStunnedTitle"
msgid "Stunned"
msgstr "기절"

msgctxt "Rules/&ConditionSurprisedDescription"
msgid "Unable to act for one round."
msgstr "한 라운드 동안 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSurprisedTitle"
msgid "Surprised"
msgstr "기습 당함"

msgctxt "Rules/&ConditionTargetedByGuidingBoltDescription"
msgid "First attack against this creature has advantage."
msgstr "이 크리쳐에 대한 첫 번째 공격은 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionTargetedByGuidingBoltTitle"
msgid "Targeted by Guiding Bolt"
msgstr "유도 화살의 표적"

msgctxt "Rules/&ConditionTemporaryHitPointsDescription"
msgid "The creature gains temporary hit points."
msgstr "크리쳐가 임시 체력을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionTemporaryHitPointsTitle"
msgid "Temporary HP"
msgstr "임시 체력"

msgctxt "Rules/&ConditionTraditionShockArcanistArcaneFuryDescription"
msgid ""
"Damage of evocation spells increases by proficiency bonus and INT bonus."
msgstr "방출계 주문 피해량이 숙련도 보너스와 지능 보너스만큼 증가합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionTraditionShockArcanistArcaneFuryTitle"
msgid "Arcane Fury"
msgstr "비전 격노"

msgctxt "Rules/&ConditionTrueStrikeDescription"
msgid "Caster has advantage on his first attack against the spell's target."
msgstr "이 주문의 대상에 대한 첫 번째 공격은 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionTrueStrikeTitle"
msgid "True Strike"
msgstr "진정한 타격"

msgctxt "Rules/&ConditionTurnedDescription"
msgid "Must move away from caster."
msgstr "시전자로부터 도망갑니다."

msgctxt "Rules/&ConditionTurnedTitle"
msgid "Turned"
msgstr "퇴치"

msgctxt "Rules/&ConditionTypeBeneficialFormat"
msgid "Beneficial Condition"
msgstr "이로운 상태"

msgctxt "Rules/&ConditionTypeDetrimentalFormat"
msgid "Detrimental Condition"
msgstr "해로운 상태"

msgctxt "Rules/&ConditionTypeNeutralFormat"
msgid "Neutral Condition"
msgstr "중립적 상태"

msgctxt "Rules/&ConditionUnconsciousDescription"
msgid "Unable to act until awoken."
msgstr "깨어날 때까지 행동할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionUnconsciousTitle"
msgid "Unconscious"
msgstr "무의식"

msgctxt "Rules/&ConditionVampiricTouchDescription"
msgid "Can perform a vampiric melee spell attack each turn."
msgstr "매 턴 '흡혈의 손길' 근접 주문 공격을 할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionVampiricTouchTitle"
msgid "Vampiric Touch"
msgstr "흡혈의 손길"

msgctxt "Rules/&ConditionWoundedDescription"
msgid "Lost some hit points."
msgstr "체력을 일부 잃습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionWoundedTitle"
msgid "Wounded"
msgstr "부상"

msgctxt "Rules/&CostFormat"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&CounterFormBreakConcentrationFormat"
msgid "Provokes a concentration check."
msgstr "집중 판정을 유발합니다."

msgctxt "Rules/&CounterFormDisperseCloudFormat"
msgid "Disperses clouds in the area."
msgstr "해당 지역에 구름을 퍼뜨립니다."

msgctxt "Rules/&CounterFormDissipateSpellsFormat"
msgid ""
"Spell up to level {0} automatically dispelled, DC {1}+ spell level otherwise."
msgstr "{0}레벨 주문까지 무조건 무효화되고, 그보다 높으면 DC{1} + 주문 레벨을 통과해야합니다."

msgctxt "Rules/&CounterFormExtinguishLightFormat"
msgid "Extinguishes light sources in the area."
msgstr "해당 지역의 광원을 소멸시킵니다."

msgctxt "Rules/&CounterFormInterruptSpellcastingFormat"
msgid ""
"Spell up to level {0} automatically countered, DC {1}+ spell level otherwise."
msgstr "{0}레벨 주문까지 무조건 대응하고, 그보다 높으면 DC{1} + 주문 레벨을 통과해야합니다."

msgctxt "Rules/&CounterFormRemoveDarknessFormat"
msgid "Removes areas of darkness."
msgstr "어두운 영역을 제거합니다."

msgctxt "Rules/&DamageAcidDescription"
msgid ""
"The corrosive spray of a black dragon's breath and the dissolving enzymes "
"secreted by a black pudding deal acid damage."
msgstr "블랙 드래곤이 분사하는 부식성 숨결과 검은 액체괴물이 분비하는 용해 효소가 산성 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageAcidTitle"
msgid "Acid"
msgstr "산성"

msgctxt "Rules/&DamageBludgeoningDescription"
msgid ""
"Blunt force attacks - hammers, falling, constriction, and the like - deal "
"bludgeoning damage."
msgstr "망치 타격, 추락, 압축 등, 타격 피해를 가하는 둔중한 물리 공격."

msgctxt "Rules/&DamageBludgeoningTitle"
msgid "Bludgeoning"
msgstr "타격"

msgctxt "Rules/&DamageColdDescription"
msgid ""
"The infernal chill radiating from an ice devil's spear and the frigid blast "
"of a white dragon's breath deal cold damage."
msgstr "얼음 악마의 창에서 방출되는 지옥의 냉기와 차갑게 폭발하는 백룡의 숨결이 냉기 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageColdTitle"
msgid "Cold"
msgstr "냉기"

msgctxt "Rules/&DamageFireDescription"
msgid ""
"Red dragons breathe fire, and many spells conjure flames to deal fire damage."
msgstr "레드 드래곤의 불의 숨결, 그리고 불꽃을 일으키는 많은 주문이 화염 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageFireTitle"
msgid "Fire"
msgstr "화염"

msgctxt "Rules/&DamageForceDescription"
msgid ""
"Force is pure magical energy focused into a damaging form. Most effects that "
"deal force damage are spells, including magic missile and spiritual weapon."
msgstr "역장은 손상을 입히는 형태로 집중된 순수한 마법 에너지입니다. 마법 유도탄, 영체 무기와 같은 주문이 역장 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageForceTitle"
msgid "Force"
msgstr "역장"

msgctxt "Rules/&DamageFormFormat"
msgid "{0}{1}{2}{3} damage {4}"
msgstr "{0}{1}{2}{3} 피해 {4}"

msgctxt "Rules/&DamageFormTightFormat"
msgid "{0}{1}{2}{3} dmg {4}"
msgstr "{0}{1}{2}{3} 피해 {4}"

msgctxt "Rules/&DamageLightningDescription"
msgid ""
"A lightning bolt spell and a blue dragon's breath deal lightning damage."
msgstr "번개 화살 주문과 블루 드래곤의 숨결이 번개 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageLightningTitle"
msgid "Lightning"
msgstr "번개"

msgctxt "Rules/&DamageNecroticDescription"
msgid ""
"Necrotic damage, dealt by certain undead and spells such as chill touch, "
"withers matter and even the soul."
msgstr "특정 언데드나 냉기의 손길같은 주문이 입히는 사령 피해는 물질과 영혼조차 시들게 합니다."

msgctxt "Rules/&DamageNecroticTitle"
msgid "Necrotic"
msgstr "사령"

msgctxt "Rules/&DamagePiercingDescription"
msgid ""
"Puncturing and impaling attacks, including spears and monster bites, deal "
"piercing damage."
msgstr "창이나 괴물의 깨물기 같이 구멍을 뚫어버리는 공격이 관통 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamagePiercingTitle"
msgid "Piercing"
msgstr "관통"

msgctxt "Rules/&DamagePoisonDescription"
msgid ""
"Venomous stings and the toxic gas of a green dragon's breath deal poison "
"damage."
msgstr "독침이나 그린 드래곤의 유독성 숨결이 독성 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamagePoisonTitle"
msgid "Poison"
msgstr "독성"

msgctxt "Rules/&DamagePsychicDescription"
msgid "Mental abilities deal psychic damage."
msgstr "마음, 정신과 관련된 능력이 정신 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamagePsychicTitle"
msgid "Psychic"
msgstr "정신"

msgctxt "Rules/&DamageRadiantDescription"
msgid ""
"Radiant damage, dealt by a cleric's flame strike spell or an angel's smiting "
"weapon, sears the flesh like fire and overloads the spirit with power."
msgstr "클레릭의 화염의 일격 주문이나 천사의 징벌 무기같은 것이 광휘 피해를 줍니다. 육체를 불처럼 그을리고 영혼을 과부화시킵니다."

msgctxt "Rules/&DamageRadiantTitle"
msgid "Radiant"
msgstr "광휘"

msgctxt "Rules/&DamageSlashingDescription"
msgid "Swords, axes, and monsters' claws deal slashing damage."
msgstr "검, 도끼, 괴물의 발톱 등이 참격 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageSlashingTitle"
msgid "Slashing"
msgstr "참격"

msgctxt "Rules/&DamageThunderDescription"
msgid ""
"A concussive burst of sound, such as the effect of the thunderwave spell, "
"deals thunder damage."
msgstr "천둥 파동 주문과 같이 몸을 뒤흔드는 폭발음이 천둥 피해를 줍니다."

msgctxt "Rules/&DamageThunderTitle"
msgid "Thunder"
msgstr "천둥"

msgctxt "Rules/&DamageTitle"
msgid "Damage: "
msgstr "피해: "

msgctxt "Rules/&DcFormat"
msgid "DC {0}"
msgstr "주사위 {0}"

msgctxt "Rules/&DieD10Title"
msgid "d10"
msgstr "d10"

msgctxt "Rules/&DieD12Title"
msgid "d12"
msgstr "d12"

msgctxt "Rules/&DieD1Title"
msgid "d1"
msgstr "d1"

msgctxt "Rules/&DieD20Title"
msgid "d20"
msgstr "d20"

msgctxt "Rules/&DieD2Title"
msgid "d2"
msgstr "d2"

msgctxt "Rules/&DieD3Title"
msgid "d3"
msgstr "d3"

msgctxt "Rules/&DieD4Title"
msgid "d4"
msgstr "d4"

msgctxt "Rules/&DieD6Title"
msgid "d6"
msgstr "d6"

msgctxt "Rules/&DieD8Title"
msgid "d8"
msgstr "d8"

msgctxt "Rules/&DivinationFormFormatIdentifyItem"
msgid "Reveals all the properties of an item."
msgstr "아이템의 모든 속성을 표시합니다."

msgctxt "Rules/&DivinationFormFormatListCreatureFamilyInLocation"
msgid "Senses the presence of creature types: {0}."
msgstr "다음 크리쳐 유형의 존재를 감지: {0}."

msgctxt "Rules/&DivinationFormFormatRevealEntitiesBearingTags"
msgid "Reveals creatures or objects which are {0}."
msgstr "{0}인 크리쳐 또는 개체를 알아차립니다."

msgctxt "Rules/&DurationAnyRestFormat"
msgid "Until any rest"
msgstr "다음 휴식까지"

msgctxt "Rules/&DurationDayPluralFormat"
msgid "{0} days"
msgstr "{0}일"

msgctxt "Rules/&DurationDaySingleFormat"
msgid "{0} day"
msgstr "{0}일"

msgctxt "Rules/&DurationHourPluralFormat"
msgid "{0} hours "
msgstr "{0}시간 "

msgctxt "Rules/&DurationHourSingleFormat"
msgid "{0} hour "
msgstr "{0}시간 "

msgctxt "Rules/&DurationInstantaneousFormat"
msgid "Instant"
msgstr "즉시 효과"

msgctxt "Rules/&DurationLessMinuteFormat"
msgid "<1 min"
msgstr "1분 미만"

msgctxt "Rules/&DurationLongRestFormat"
msgid "Until long rest"
msgstr "다음 긴 휴식까지"

msgctxt "Rules/&DurationMinutePluralFormat"
msgid "{0} minutes "
msgstr "{0}분 "

msgctxt "Rules/&DurationMinuteSingleFormat"
msgid "{0} minute "
msgstr "{0}분 "

msgctxt "Rules/&DurationNoneFormat"
msgid "{0} round "
msgstr "{0}라운드 "

msgctxt "Rules/&DurationPermanentFormat"
msgid "Permanent"
msgstr "영구적"

msgctxt "Rules/&DurationRoundPluralFormat"
msgid "{0} rounds "
msgstr "{0}라운드 "

msgctxt "Rules/&DurationRoundSingleFormat"
msgid "{0} round "
msgstr "{0}라운드 "

msgctxt "Rules/&DurationShortRestFormat"
msgid "Until short rest"
msgstr "다음 짧은 휴식까지"

msgctxt "Rules/&DurationUntilEndOfSourceTurnFormat"
msgid "Until the end of the source character's turn."
msgstr "근원이 되는 캐릭터의 턴 종료까지."

msgctxt "Rules/&DurationUntilEndOfTargetTurnFormat"
msgid "Until the end of this character's turn."
msgstr "이 캐릭터의 턴 종료까지."

msgctxt "Rules/&DurationUntilStartOfSourceTurnFormat"
msgid "Until the start of the source character's turn."
msgstr "근원이 되는 캐릭터의 턴 시작까지."

msgctxt "Rules/&DurationUntilStartOfTargetTurnFormat"
msgid "Until the start of this character's turn."
msgstr "이 캐릭터의 턴 시작까지."

msgctxt "Rules/&EffectRangeDistanceTitle"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Rules/&EffectRangeMeleeHitTitle"
msgid "Melee Hit"
msgstr "근접 공격"

msgctxt "Rules/&EffectRangeRangeHitTitle"
msgid "Ranged Hit {0}"
msgstr "원거리 공격 {0}"

msgctxt "Rules/&EffectRangeSelfTitle"
msgid "Self"
msgstr "본인"

msgctxt "Rules/&EffectRangeTouchTitle"
msgid "Touch"
msgstr "접촉"

msgctxt "Rules/&EffectTargetConeTitle"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetCubeTitle"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetCylinderTitle"
msgid "{0} {1} x {2}"
msgstr "{0} {1} x {2}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetIndividualsTitle"
msgid "{0}{1}"
msgstr "{0}{1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetIndividualsUniqueTitle"
msgid "{0}{1}"
msgstr "{0}{1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetInLineOfSightWithinDistanceTitle"
msgid "In Sight {0}"
msgstr "{0} 시야 내"

msgctxt "Rules/&EffectTargetItemTitle"
msgid "Item"
msgstr "아이템"

msgctxt "Rules/&EffectTargetLineTitle"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetPerceivingWithinDistanceTitle"
msgid "{0}{1}"
msgstr "{0}{1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetPositionTitle"
msgid "Ground"
msgstr "지점 선택"

msgctxt "Rules/&EffectTargetSelfTitle"
msgid "Self"
msgstr "본인"

msgctxt "Rules/&EffectTargetSharedAmongIndividualsTitle"
msgid "{0} <> {1}"
msgstr "{0} <> {1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetSphereTitle"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetWallLineTitle"
msgid "{0} {1} x {2}"
msgstr "{0} {1} x {2}"

msgctxt "Rules/&EffectTargetWallRingTitle"
msgid "{0} {1} x {2}"
msgstr "{0} {1} x {2}"

msgctxt "Rules/&HealingFormFormat"
msgid "{0}{1}{2} healing"
msgstr "{0}{1}{2} 치유"

msgctxt "Rules/&HealingStabilize"
msgid "Stabilizes a dying creature."
msgstr "죽어가는 크리쳐를 안정화시킵니다."

msgctxt "Rules/&HeightFormatFeet"
msgid "{0}'"
msgstr "{0}'"

msgctxt "Rules/&HeightFormatFeetInches"
msgid "{0}'{1}\";{0}' {1}'';{0}'{1}\""
msgstr "{0}'{1}\";{0}' {1}'';{0}'{1}\""

msgctxt "Rules/&ItemPropertyFormFormat"
msgid ""
"On target item: \n"
"{0}"
msgstr ""
"대상 아이템:\n"
"{0}"

msgctxt "Rules/&LightSourceFormFormat"
msgid "light source: {0} bright + {1} dim "
msgstr "광원: {0} 밝음 + {1} 약간 어두움 "

msgctxt "Rules/&MaterialComponentTitle"
msgid "M"
msgstr "M"

msgctxt "Rules/&MotionFormLevitateFormat"
msgid "Levitate {0}"
msgstr "{0} 부양"

msgctxt "Rules/&MotionFormPullFormat"
msgid "Pull in {0}"
msgstr "{0}만큼 당김"

msgctxt "Rules/&MotionFormPushFormat"
msgid "Push away {0}"
msgstr "{0}만큼 밀어냄"

msgctxt "Rules/&MotionFormTeleportFormat"
msgid "Teleport {0}"
msgstr "{0} 순간이동"

msgctxt "Rules/&RateAtWillFormatTitle"
msgid "at will"
msgstr "자유자재로"

msgctxt "Rules/&RateChannelDivinityFormatTitle"
msgid "short rest"
msgstr "짧은 휴식"

msgctxt "Rules/&Rated6FormatTitle"
msgid "on 5 or 6 on 1d6"
msgstr "1d6에서 5~6"

msgctxt "Rules/&RateDawnFormatTitle"
msgid "dawn"
msgstr "새벽"

msgctxt "Rules/&RateHealingPoolFormatTitle"
msgid "healing pool"
msgstr "치유력"

msgctxt "Rules/&RateLongRestFormatTitle"
msgid "long rest"
msgstr "긴 휴식"

msgctxt "Rules/&RateNoneFormatTitle"
msgid "none"
msgstr "불가"

msgctxt "Rules/&RateOneMinuteFormatTitle"
msgid "every minute"
msgstr "매 분"

msgctxt "Rules/&RateShortRestFormatTitle"
msgid "short rest"
msgstr "짧은 휴식"

msgctxt "Rules/&RateSpellSlotFormatTitle"
msgid "spell slots"
msgstr "주문 슬롯"

msgctxt "Rules/&RecipeRequiredIngredientMultipleFormat"
msgid "{0} x {1}"
msgstr "{0} x {1}"

msgctxt "Rules/&RecipeRequiredIngredientSingleFormat"
msgid "{0}"
msgstr "{0}"

msgctxt "Rules/&RecipeRequiredSpellFormat"
msgid "Ability to cast the {0} spell."
msgstr "{0} 주문 시전 능력."

msgctxt "Rules/&RecipeRequiredTooltypeFormat"
msgid "Proficiency with {0}"
msgstr "{0}에 숙련"

msgctxt "Rules/&SaveAffinityHalfDamageTitle"
msgid "(save for {0})"
msgstr "(내성 굴림 성공 시 {0})"

msgctxt "Rules/&SaveAffinityNegateAndCancelEachTurnTitle"
msgid "(save each turn to cancel)"
msgstr "(매 턴 내성굴림으로 무효화)"

msgctxt "Rules/&SaveAffinityNegateTitle"
msgid "(save to negate)"
msgstr "(내성굴림으로 무효화)"

msgctxt "Rules/&SituationalContextAttackerAwayFromTargetFormat"
msgid "If attacker is away from the target:"
msgstr "공격자가 대상에서 떨어져 있는 경우:"

msgctxt "Rules/&SituationalContextAttackerNextToTargetFormat"
msgid "If attacker is next to the target:"
msgstr "공격자가 대상 옆에 있는 경우:"

msgctxt "Rules/&SituationalContextAttackerOnHigherGroundThanTargetFormat"
msgid "If attacker is on higher ground:"
msgstr "공격자가 더 높은 위치에 있는 경우:"

msgctxt "Rules/&SituationalContextConsciousAllyNextToTargetFormat"
msgid "if attacker has a conscious ally next to the target:"
msgstr "대상 옆에 의식이 있는 동료가 있는 경우:"

msgctxt "Rules/&SituationalContextNextToWallFormat"
msgid "if creature is next to a wall:"
msgstr "크리쳐가 벽 옆에 있는 경우:"

msgctxt "Rules/&SituationalContextTargetIsEffectSourceFormat"
msgid "if creature is attacking the source of the effect:"
msgstr "크리쳐가 효과의 근원을 공격하는 경우:"

msgctxt "Rules/&SomaticComponentTitle"
msgid "S"
msgstr "S"

msgctxt "Rules/&SpellLevel0FormatTitle"
msgid "Cantrip"
msgstr "캔트립"

msgctxt "Rules/&SpellLevel1FormatTitle"
msgid "1st Level"
msgstr "I 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel2FormatTitle"
msgid "2nd Level"
msgstr "II 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel3FormatTitle"
msgid "3rd Level"
msgstr "III 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel4FormatTitle"
msgid "4th Level"
msgstr "IV 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel5FormatTitle"
msgid "5th Level"
msgstr "V 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel6FormatTitle"
msgid "6th Level"
msgstr "VI 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel7FormatTitle"
msgid "7th Level"
msgstr "VII 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel8FormatTitle"
msgid "8th Level"
msgstr "VIII 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellLevel9FormatTitle"
msgid "9th Level"
msgstr "IX 레벨"

msgctxt "Rules/&SpellSlotFormRecoverHalfLevelUpFormat"
msgid ""
"Recover half your class level (rounded up) of spells slots up to level {0}."
msgstr "{0} 등급까지 클래스 레벨의 절반만큼(반올림) 주문 슬롯이 회복됩니다."

msgctxt "Rules/&SummonFormCreaturesMultipleFormat"
msgid "Summon {0} (x {1})."
msgstr "{0}을(를) {1}마리 소환합니다."

msgctxt "Rules/&SummonFormCreaturesSingleFormat"
msgid "Summon {0}."
msgstr "{0}을(를) 소환합니다."

msgctxt "Rules/&SummonFormEffectProxyFormat"
msgid "Summon \"{0}\" for you to control "
msgstr "조종 가능한 \"{0}\" 소환 "

msgctxt "Rules/&SummonFormInventoryItemsMultipleFormat"
msgid "Summon {0} (x {1}) to the inventory"
msgstr "인벤토리에 {0} (x{1}) 소환"

msgctxt "Rules/&SummonFormInventoryItemsSingleFormat"
msgid "Summon {0} to the inventory"
msgstr "인벤토리에 {0} 소환"

msgctxt "Rules/&TemporaryHitPointsFormFormat"
msgid "{0}{1}{2} temporary hit points"
msgstr "{0}{1}{2} 임시 체력"

msgctxt "Rules/&TopologyFormProjectileBlockerFormat"
msgid "Blocks ordinary projectiles (arrows, bolts, etc.)"
msgstr "일반 발사체(화살, 볼트 등) 차단"

msgctxt "Rules/&TopologyFormSightBlockerFormat"
msgid "Blocks line of sight"
msgstr "시야 차단"

msgctxt "Rules/&TurnOccurenceEndOfTurnFormat"
msgid "End of Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "Rules/&TurnOccurenceEndOfTurnNoPerceptionOfSourceFormat"
msgid "End of Turn"
msgstr "턴 종료"

msgctxt "Rules/&TurnOccurenceStartOfTurnFormat"
msgid "Start of Turn"
msgstr "턴 시작"

msgctxt "Rules/&VerboseComponentTitle"
msgid "V"
msgstr "V"

msgctxt "Rules/&VersatileDamageFormFormat"
msgid ""
"\n"
"Versatile: {0}{1}{2}{3}"
msgstr ""
"\n"
"양손 사용시: {0}{1}{2}{3}"

msgctxt "Rules/&VersatileTwoHandedTitle"
msgid "Two-handed: "
msgstr "양손: "

msgctxt "Rules/&WeightFormat"
msgid "{0} {1}"
msgstr "{0} {1}"

msgctxt "Rules/&WeightRatioFormat"
msgid "{0}/{1} {2}"
msgstr "{0}/{1} {2}"

msgctxt "Rules/&TopologyFormDifficultThroughFormat"
msgid "This area slows down those who walk through it."
msgstr "이 지역을 통과하는 대상을 둔화시킵니다."

msgctxt "Rules/&TopologyFormSightImpairedFormat"
msgid "Creatures in this area cannot see anything."
msgstr "이 지역 안의 크리쳐는 아무것도 볼 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&TopologyFormDangerousZoneFormat"
msgid "This area hurts those who walk through it."
msgstr "이 지역을 통과하면 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&EffectTargetCubeWithOffsetTitle"
msgid "3-cell cube originating from you"
msgstr "시전자로부터 3칸 육면체"

msgctxt "Rules/&ConditionBlessingSorrtarrTitle"
msgid "Blessing of Sorr-Tarr"
msgstr "소르타르의 축복"

msgctxt "Rules/&ConditionBlessingSorrtarrDescription"
msgid "Appears to relieve the Soraks of their vulnerability to light."
msgstr "소락의 빛에 대한 취약성을 완화시키는 것으로 보입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionAnnoyedByBeeTitle"
msgid "Distracted by an Annoying Bee"
msgstr "성가신 꿀벌에 의해 산만함"

msgctxt "Rules/&ConditionAnnoyedByBeeDescription"
msgid "Disadvantage on concentration until next turn."
msgstr "다음 턴까지 집중 판정에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDetectPoisonAndDiseaseTitle"
msgid "Detect Poison and Disease"
msgstr "독과 질병 탐지"

msgctxt "Rules/&ConditionDetectPoisonAndDiseaseDescription"
msgid ""
"For the duration of the spell, you can sense poisonous creatures and disease "
"within 6 cells of you."
msgstr "주문이 지속되는 동안 6칸 내에서 독성 크리쳐와 질병을 감지할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedByAnimalFrienshipTitle"
msgid "Charmed by Animal Friendship"
msgstr "동물의 우정으로 매혹됨"

msgctxt "Rules/&ConditionCharmedByAnimalFrienshipDescription"
msgid ""
"This beast will be charmed for the spell's duration, or until you or one of "
"your companions harms it."
msgstr "주문의 지속 시간 동안 또는 피해를 입을 때까지 매혹 상태가 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSanctuaryTitle"
msgid "Sanctuary"
msgstr "성역"

msgctxt "Rules/&ConditionSanctuaryDescription"
msgid ""
"You ward a creature within range against attack. Until the spell ends, any "
"creature who targets the warded creature with an attack or harmful spell "
"must make a Wisdom saving throw or choose another target."
msgstr ""
"공격 범위로부터 크리쳐를 보호합니다. 주문이 끝날 때까지 보호받는 크리쳐를 공격하거나 해로운 주문의 목표로 지정하면 지혜 내성 굴림을 "
"해야합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionWardedBySanctuaryTitle"
msgid "Shielded by Sanctuary"
msgstr "성역으로 보호됨"

msgctxt "Rules/&ConditionWardedBySanctuaryDescription"
msgid ""
"You are warded until the spell ends or until you cast a spell or launch an "
"attack."
msgstr "주문이 끝날 때까지 보호됩니다. 주문을 시전하거나 공격을 시작하면 보호가 해제됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyAcidTitle"
msgid "Protected from Acid"
msgstr "산으로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyAcidDescription"
msgid "Resistance to acid damage"
msgstr "산성 피해에 저항"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyColdTitle"
msgid "Protected from Cold"
msgstr "냉기로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyColdDescription"
msgid "Resistance to cold damage"
msgstr "냉기 피해에 저항"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyFireTitle"
msgid "Protected from Fire"
msgstr "화염으로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyFireDescription"
msgid "Resistance to fire damage"
msgstr "화염 피해에 저항"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyLightningTitle"
msgid "Protected from Lightning"
msgstr "번개로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyLightningDescription"
msgid "Resistance to lightning damage"
msgstr "번개 피해에 저항"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyThunderTitle"
msgid "Protected from Thunder"
msgstr "천둥으로부터 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEnergyThunderDescription"
msgid "Resistance to thunder damage"
msgstr "천둥 피해에 저항"

msgctxt "Rules/&AlterationFormDissipateSpellFormat"
msgid "Dissipates spells on objects"
msgstr "물체에 걸린 주문을 소멸시킵니다"

msgctxt "Rules/&ConditionMindControlledByConjureAnimalTitle"
msgid "Conjured Animal"
msgstr "소환된 동물"

msgctxt "Rules/&ConditionMindControlledByConjureAnimalDescription"
msgid "This animal has been conjured by another creature."
msgstr "이 동물은 다른 크리쳐에 의해 소환되었습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSilencedTitle"
msgid "Silenced"
msgstr "침묵"

msgctxt "Rules/&ConditionWardedByWardingBondTitle"
msgid "Warded by Warding Bond"
msgstr "수호의 결속에 의한 보호"

msgctxt "Rules/&ConditionWardedByWardingBondDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시 (수정 필요)"

msgctxt "Rules/&ConditionWaterWalkTitle"
msgid "Water Walking"
msgstr "수상 보행"

msgctxt "Rules/&ConditionWaterWalkDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Rules/&ConditionWaterBreathingTitle"
msgid "Water Breathing"
msgstr "수중 호흡"

msgctxt "Rules/&ConditionWaterBreathingDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Rules/&ConditionRestrictedInsideMagicCircleDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedInsideMagicCircleDescription"
msgid "Temp"
msgstr "임시"

msgctxt "Rules/&ConditionComprehendLanguagesTitle"
msgid "Comprehending Languages"
msgstr "언어 이해"

msgctxt "Rules/&ConditionComprehendLanguagesDescription"
msgid "Can read and speak any language."
msgstr "모든 언어를 읽고 말할 수 있게 됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionStaffOfMetisTitle"
msgid "Elemental Resistance"
msgstr "원소 저항"

msgctxt "Rules/&ConditionStaffOfMetisDescription"
msgid "Resistance to Cold, Fire, and Lightning damage."
msgstr "냉기, 화염, 번개 피해에 내성을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFlying6Description"
msgid "The target creature gains a flying speed of 6 cells per move action."
msgstr "해당 크리쳐는 이동 행동 당 6칸의 비행 속도를 얻습니다."

msgctxt "Rules/&AlterationFormAbilityScoreIncreaseValueFormat"
msgid "Increases {0} score by {1}."
msgstr "{0} 점수를 {1}만큼 증가시킵니다."

msgctxt "Rules/&AlterationFormAbilityScoreIncreaseMaximumFormat"
msgid "Increases {0} maximum by {1}."
msgstr "{0} 최대치를 {1}만큼 증가시킵니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHeavyArmorOverloadDescription"
msgid "Insufficient STR for this heavy armor. Speed is reduced by 2."
msgstr "이 중갑을 착용하기에 힘이 충분치 않습니다. 속도가 2 감소합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHeavyArmorOverloadTitle"
msgid "Heavy Armor Overload"
msgstr "중갑 과부화"

msgctxt "Rules/&MoveModeWalkTitle"
msgid "Walk"
msgstr "걷기"

msgctxt "Rules/&MoveModeClimbTitle"
msgid "Climb"
msgstr "기어오르기"

msgctxt "Rules/&MoveModeFlyTitle"
msgid "Fly"
msgstr "비행"

msgctxt "Rules/&MoveModeIncorporealTitle"
msgid "Incorporeal"
msgstr "영체"

msgctxt "Rules/&MoveModeSwimTitle"
msgid "Swim"
msgstr "수영"

msgctxt "Rules/&MoveModeBurrowTitle"
msgid "Burrow"
msgstr "땅파기"

msgctxt "Rules/&ConditionCloakOfDisplacementDescription"
msgid ""
"Attacks on this creature have disadvantage as long as it is conscious and "
"able to move. Ceases to function until the next turn if damaged."
msgstr "이 크리쳐가 의식이 있고 움직일 수 있다면, 공격자는 공격에 불리점을 받습니다. 피해를 입으면 다음 턴까지 무효화됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCloakOfDisplacementTitle"
msgid "Displaced"
msgstr "도피"

msgctxt "Rules/&ConditionHeavilyObscuredDescription"
msgid ""
"Creature's vision is heavily obscured; disadvantage on attack rolls; attack "
"rolls against creature have disadvantage."
msgstr "크리쳐의 시야가 심하게 흐려집니다. 크리쳐가 행하거나 당하는 명중 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionConjuredCreatureDescription"
msgid "This creature has been conjured by a magical effect"
msgstr "이 크리쳐는 마법으로 소환되었습니다"

msgctxt "Rules/&ConditionConjuredCreatureTitle"
msgid "Conjured Creature"
msgstr "소환된 크리쳐"

msgctxt "Rules/&ConditionBleedingDescription"
msgid "The creatures takes 1D6 necrotic damage at the beginning of its turn."
msgstr "이 크리쳐는 매 턴 시작 시 1d6 사령 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBleedingTitle"
msgid "Doomblade Cut"
msgstr "파멸의 절개"

msgctxt "Rules/&ConditionSilencedDescription"
msgid ""
"The creature does not emit any sound and cannot speak or cast spells with a "
"verbal component."
msgstr "이 크리쳐는 어떠한 소리도 낼 수 없어 말하거나 언어적 구성 요소를 가진 주문을 시전할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionProtectedFromEvilDescription"
msgid ""
"Aberrations, celestials, elementals, feys, fiends, and undead have "
"disadvantage to attack the target, and cannot charm, frighten, or possess "
"it. If the target is already charmed, frightened, or possessed by such a "
"creature, the target has advantage on any new saving throw against the "
"relevant effect."
msgstr ""
"이형체, 천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드가 보호 대상을 공격할 때 불리점을 받습니다. 매혹, 공포, 지배에 당하지 않습니다. 대상이 "
"이미 매혹, 공포, 지배 상태라면 관련 효과에 대한 새로운 내성 굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByFateDescription"
msgid "Receives additional damage when hit."
msgstr "명중 시 추가 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMarkedByFateTitle"
msgid "Mark of Fate"
msgstr "운명의 표식"

msgctxt "Rules/&ConditionStepbackDescription"
msgid "Advantage on the next attack with a bow this turn."
msgstr "이번 턴에 활로 공격하면 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionStepbackTitle"
msgid "Step Back Advantage"
msgstr "위치 교정 이점"

msgctxt "Rules/&ConditionInvisibleGreaterDescription"
msgid ""
"Cannot be seen without magic; the creature has advantage on attacks; "
"attackers have disadvantage. The creature remains invisible even when "
"attacking and casting spells."
msgstr ""
"마법 없이 볼 수 없습니다. 이 크리쳐는 명중 굴림에 이점을 받습니다. 공격하는 적은 불리점을 받습니다. 이 크리쳐는 공격하거나 주문을 "
"시전해도 투명하게 유지됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionInvisibleGreaterTitle"
msgid "Invisible (Greater)"
msgstr "투명화(상급)"

msgctxt "Rules/&ConditionStoneskinDescription"
msgid "Resistance to non-magical bludgeoning, slashing, and piercing damage."
msgstr "마법이 아닌 타격, 참격, 관통 피해에 저항을 갖습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionStoneskinTitle"
msgid "Stoneskin"
msgstr "돌가죽"

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedPhantasmalKillerDescription"
msgid ""
"The creature is frightened and receives psychic damage each turn until it "
"succeeds on a saving throw."
msgstr "이 크리쳐는 겁에 질려 있어, 내성 굴림에 성공할 때까지 매 턴 정신 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedPhantasmalKillerTitle"
msgid "Frightened by Phantasm"
msgstr "환영 공포"

msgctxt "Rules/&ConditionFireShieldWarmDescription"
msgid ""
"Resistant to cold and retaliates with fire damage against melee attackers."
msgstr "냉기 피해에 저항하고 근접 공격자에게 화염 피해로 반격합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFireShieldColdDescription"
msgid ""
"Resistant to fire and retaliates with cold damage against melee attackers."
msgstr "화염 피해에 저항하고 근접 공격자에게 냉기 피해로 반격합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDeathWardedTitle"
msgid "Death Warded"
msgstr "죽음 방호"

msgctxt "Rules/&ConditionDeathWardedDescription"
msgid ""
"When reduced to 0 hit points, HP is set to 1 instead, preventing instant "
"death from massive damage or effects."
msgstr "체력이 0으로 감소하면 1로 수정되어 막대한 피해나 효과로 인한 즉사를 방지합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedTitle"
msgid "Confused"
msgstr "혼란"

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedDescription"
msgid ""
"At the start of this turn, the creature can move away, not act at all, melee "
"attack a target within reach, or act normally."
msgstr ""
"턴이 시작되면 멀리 이동하거나, 전혀 움직이지 않거나, 근접 공격 범위 내에서 목표물을 공격합니다. 또는 정상적으로 행동할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBanishedTitle"
msgid "Banished"
msgstr "추방"

msgctxt "Rules/&ConditionBanishedDescription"
msgid ""
"The creature is removed from the game for the duration of the spell, unless "
"the spell is broken before then. If the spell remains unbroken for its "
"entire duration, the creature is permanently banished if it is extraplanar ("
"celestial, fiend, elemental)."
msgstr ""
"이 크리쳐는 주문이 취소되지 않는다면 지속시간동안 게임에서 제거됩니다. 만약 외차원체(천상체, 악마, 정령)가 대상이고 주문이 전체 "
"지속시간 동안 취소되지 않으면 영구적으로 추방됩니다."

msgctxt "Rules/&SpecialBehaviourConditionDuringTurnFormat"
msgid "{3} is affected during the turn."
msgstr "{3}은(는) 턴 동안 영향을 받습니다."

msgctxt "Rules/&SpecialBehaviourNoneFormat"
msgid "{3} acts normally."
msgstr "{3}은(는) 정상적으로 행동합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedAttackTitle"
msgid "Randomly Attacking"
msgstr "무작위 공격"

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedAttackDescription"
msgid ""
"The creature must use its action to randomly attack a creature within its "
"reach if possible."
msgstr "가능한 경우 공격 범위에 있는 아무 크리쳐에게 공격 행동을 무조건 합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedMoveTitle"
msgid "Randomly Moving"
msgstr "우왕좌왕"

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedMoveDescription"
msgid "The creature must move in a random direction."
msgstr "이 크리쳐는 무작위 방향으로 움직입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedIncapacitatedTitle"
msgid "Incapacitated"
msgstr "무력화"

msgctxt "Rules/&ConditionConfusedIncapacitatedDescription"
msgid "The creature cannot do anything due to its confusion."
msgstr "혼란으로 인해 아무것도 할 수 없는 상태입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFeatRaiseShieldDescription"
msgid "You get +3 AC until the end of the attacker's turn."
msgstr "공격자 턴이 끝날 때까지 AC +3을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFeatRaiseShieldTitle"
msgid "Raised Shield"
msgstr "치켜든 방패"

msgctxt "Rules/&ConditionFeatTwinBladeDescription"
msgid "You get +3 AC until the end of the attacker's turn."
msgstr "공격자 턴이 끝날 때까지 AC +3을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFeatTwinBladeTitle"
msgid "Twin Blade Block"
msgstr "쌍검술 방어"

msgctxt "Rules/&DurationTurnSingleFormat"
msgid "{0} turn"
msgstr "{0}턴"

msgctxt "Rules/&DurationTurnPluralFormat"
msgid "{0} turns"
msgstr "{0}턴"

msgctxt "Rules/&ConditionFeatTakeAimDescription"
msgid ""
"Your ranged weapon attacks have no disadvantage or advantage, no matter the "
"conditions."
msgstr "원거리 무기 공격이 조건에 관계없이 이점, 불리점을 받지 않습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFeatTakeAimTitle"
msgid "Taking Aim"
msgstr "정조준"

msgctxt "Rules/&ConditionFeatRushToBattleDescription"
msgid ""
"Your movement speed is increased by 3 cells and your AC is reduced by 2 "
"until the start of your turn. "
msgstr "이동 거리가 3칸 증가하고 다음 턴 시작까지 AC가 2 감소합니다. "

msgctxt "Rules/&ConditionFeatRushToBattleTitle"
msgid "Rushing to Battle"
msgstr "전장 돌진"

msgctxt "Rules/&ConditionDispellingEvilAndGoodTitle"
msgid "Dispelling Evil and Good"
msgstr "선과 악 무효화"

msgctxt "Rules/&ConditionDispellingEvilAndGoodDescription"
msgid ""
"Celestial, elementals, feys, fiends, and undead have disadvantage on attacks "
"against you. You can also cancel a hostile enchantment or dismiss an "
"extraplanar creature hit by one of your attacks."
msgstr ""
"천상체, 정령, 페이, 악마, 언데드가 당신을 공격할 때 불리점을 받습니다. 또한 걸려있는 적대적 마법이 취소되고 당신에게 공격당한 "
"외차원체는 물러납니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMindControlledDescription"
msgid "The creature is joining the controlling caster."
msgstr "이 크리쳐는 조종하는 시전자와 함께합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMindDominatedDescription"
msgid "The creature's actions are totally controlled by the caster."
msgstr "시전자가 완전히 이 크리쳐를 조종합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMindDominatedTitle"
msgid "Mind Dominated"
msgstr "정신 지배"

msgctxt "Rules/&ConditionOnAcidTitle"
msgid "Burned by Acid"
msgstr "산에 의한 화상"

msgctxt "Rules/&ConditionPheromonedTitle"
msgid "Pheromone Stink"
msgstr "페로몬 악취"

msgctxt "Rules/&ConditionPheromonedDescription"
msgid "-3 to Charisma ability checks."
msgstr "매력 판정에 -3을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionOnAcidDescription"
msgid "Take 1d3 acid damage at the end of your turn for 3 turns."
msgstr "3턴 동안 내 턴 종료 시 1d3의 산성 피해를 받습니다."

msgctxt "Rules/&ActivationTypePermanentTitle"
msgid "Permanent"
msgstr "영구적"

msgctxt "Rules/&MonsterSpellcastingTitle"
msgid "Spellcasting"
msgstr "주문 시전"

msgctxt "Rules/&MonsterSpellcastingDescription"
msgid "The creature has the ability to cast spells."
msgstr "이 크리쳐는 주문을 시전할 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCalmedByCalmEmotionsEnemyTitle"
msgid "Calmed Enemy"
msgstr "평온한 적"

msgctxt "Rules/&ConditionCalmedByCalmEmotionsEnemyDescription"
msgid "The creature is indifferent towards enemies unless it is wounded."
msgstr "이 크리쳐는 피해를 입기 전까지는 적에게 무관심합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCalmedByCalmEmotionsAllyTitle"
msgid "Calmed Ally"
msgstr "침착한 동맹"

msgctxt "Rules/&ConditionCalmedByCalmEmotionsAllyDescription"
msgid "The creature cannot be charmed or frightened."
msgstr "이 크리쳐는 매혹, 공포에 걸리지 않습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionArcaneShockedTitle"
msgid "Arcane Shocked"
msgstr "비전 충격"

msgctxt "Rules/&ConditionArcaneShockedDescription"
msgid "Your attack spells dice deal at least average damage."
msgstr "공격 주문 피해량이 최소 평균 이상으로 나옵니다."

msgctxt "Rules/&ConditionHidingInPlainSightTitle"
msgid "Hiding in Plain Sight"
msgstr "감쪽같은 위장"

msgctxt "Rules/&ConditionHidingInPlainSightDescription"
msgid "+10 DEX (Stealth) while you are standing against a wall."
msgstr "벽 옆에 있는 동안 +10 민첩(은신)을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&KillFormAlwaysFormat"
msgid "Target creature is killed."
msgstr "대상 크리쳐가 죽었습니다."

msgctxt "Rules/&KillFormUnderChallengeRatingFormat"
msgid "Target creature is killed if its challenge rating is {0} or lower."
msgstr "목표 크리쳐의 도전 등급이 {0} 이하면 죽습니다."

msgctxt "Rules/&KillFormUnderHitPointsFormat"
msgid ""
"Target creature is killed if its remaining hit points are equal to {0} or "
"lower."
msgstr "대상 크리쳐의 남은 체력이 {0} 이하면 죽습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionSwallowedTitle"
msgid "Swallowed"
msgstr "삼켜짐"

msgctxt "Rules/&ConditionSwallowedRemorhazDescription"
msgid ""
"Cannot act and takes 6d6 acid damage each turn. A single attack of 30 damage "
"can force the swallower to regurgitate."
msgstr "행동할 수 없으며 매턴 6d6 산성 피해를 받습니다. 삼킨 대상에게 한 번에 30 피해를 주면 토해냅니다."

msgctxt "Rules/&AlterationFormLightUpFormat"
msgid "Ignites light sources."
msgstr "조명을 점화합니다."

msgctxt "Rules/&ReviveFormFormat"
msgid "Revives a dead character"
msgstr "죽은 캐릭터를 되살립니다"

msgctxt "Rules/&ConditionHeroismDescription"
msgid "Cannot be frightened and regains temporary hit points every turn"
msgstr "공포에 빠지지 않고 매턴 임시 체력을 얻습니다"

msgctxt "Rules/&RateD6_56FormatTitle"
msgid "on 5 or 6 on 1d6"
msgstr "1d6에서 5~6"

msgctxt "Rules/&ConditionOnFire_Elemental_Title"
msgid "On Fire from Fire Elemental"
msgstr "불의 정령으로부터 불 붙음"

msgctxt "Rules/&ConditionOnFire_Spider_Title"
msgid "On Fire from Fire Spider"
msgstr "불 거미로부터 불 붙음"

msgctxt "Rules/&ConditionOnFire_Osprey_Title"
msgid "On Fire from Fire Osprey"
msgstr "불 수리로부터 불 붙음"

msgctxt "Rules/&OrientationNorthTitle"
msgid "North"
msgstr "북"

msgctxt "Rules/&OrientationEastTitle"
msgid "East"
msgstr "동"

msgctxt "Rules/&OrientationSouthTitle"
msgid "South"
msgstr "남"

msgctxt "Rules/&OrientationWestTitle"
msgid "West"
msgstr "서"

msgctxt "Rules/&ConditionSwallowedShamblingMoundDescription"
msgid ""
"Cannot act, and take 2d6+8 bludgeoning damage each turn. A single attack of "
"15 damage can force the swallower to regurgitate."
msgstr ""
"행동할 수 없으며, 턴마다 2d6+8 타격 피해를 입습니다. 15 이상의 피해를 가하는 단일 공격은 삼킨 크리쳐가 내용물을 다시 토하도록 "
"만들 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ApplySelfFormat"
msgid "{0} (self)"
msgstr "{0} (자신)"

msgctxt "Rules/&OnSpecificCreatureTriggerFormat"
msgid "On {0}:"
msgstr "{0}에게:"

msgctxt "Rules/&ConditionRegeneratingTitle"
msgid "Regenerating"
msgstr "재생"

msgctxt "Rules/&ConditionRegeneratingDescription"
msgid "Regain 1 HP every turn for up to an hour."
msgstr "최대 한 시간 동안 턴마다 1HP를 회복합니다."

msgctxt "Rules/&RerollRandomFormFormat"
msgid "Reroll {0} time(s)"
msgstr "{0}회 다시 굴립니다"

msgctxt "Rules/&SpellSlotFormCreateSpellSlotFormat"
msgid "Create a spell slot"
msgstr "주문 슬롯 생성"

msgctxt "Rules/&SpellSlotFormCreateSorceryPointFormat"
msgid "Creates sorcery points"
msgstr "소서리 포인트 생성"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionCarefulSpellTitle"
msgid "Careful Spell"
msgstr "세심한 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionCarefulSpellDescription"
msgid ""
"Allied creatures affected by the spell automatically succeed their saving "
"throw"
msgstr "주문의 영향을 받는 아군은 자동으로 내성 굴림에 성공합니다"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionDistantSpellTitle"
msgid "Distant Spell"
msgstr "원거리 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionDistantSpellDescription"
msgid ""
"Doubles the range of a spell or change the range of a touch spell to 30 feet"
msgstr "주문의 범위를 두 배로 늘리거나, 접촉 사정거리의 주문 범위를 30피트로 변경합니다"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionEmpoweredSpellTitle"
msgid "Empowered Spell"
msgstr "강화된 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionEmpoweredSpellDescription"
msgid "All damage dice rolls of 1 or 2 are rerolled, keeping the new result"
msgstr "1~2로 나온 피해 주사위를 모두 다시 굴려 새 값을 씁니다"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionExtendedSpellTitle"
msgid "Extended Spell"
msgstr "길어진 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionExtendedSpellDescription"
msgid ""
"Doubles the duration of spell lasting 1 minute or more, to a maximum of 24 "
"hours"
msgstr "1분 이상 지속되는 주문의 지속시간을 두 배로 늘립니다. (최대 24시간)"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionHeightenedSpellTitle"
msgid "Heightened Spell"
msgstr "고조된 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionHeightenedSpellDescription"
msgid "Can force a creature to roll the saving throw with disadvantage"
msgstr "크리쳐가 내성 굴림에 불리점을 받게 합니다"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionQuickenedSpellTitle"
msgid "Quickened Spell"
msgstr "재빠른 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionQuickenedSpellDescription"
msgid ""
"Can cast a main action spell with a bonus action instead, though you can't "
"cast another spell during the same turn, except for cantrips."
msgstr "주 행동 주문을 추가 행동처럼 사용할 수 있습니다. 대신 같은 턴에 캔트립을 제외한 다른 주문을 또 사용할 수는 없습니다."

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionTwinnedSpellTitle"
msgid "Twinned Spell"
msgstr "쌍둥이 주문"

msgctxt "Rules/&MetamagicOptionTwinnedSpellDescription"
msgid "If the source spell targets one creature only, this adds another target"
msgstr "하나의 대상만 지정할 수 있는 주문을 쓸 때 대상을 하나 더 추가할 수 있습니다"

msgctxt "Rules/&RateSorceryPointsFormatTitle"
msgid "sorcery points"
msgstr "소서리 포인트"

msgctxt "Rules/&SpellSlotFormRecoverSorceryHalfLevelUpFormat"
msgid "Recover sorcery points up to half your sorcerer level, rounded up"
msgstr "소서러 레벨의 절반(반올림)까지 소서리 포인트를 회복합니다"

msgctxt "Rules/&ConditionSorcererChildRiftDeflectionTitle"
msgid "Rift Deflection"
msgstr "균열의 굴절"

msgctxt "Rules/&ConditionSorcererChildRiftDeflectionDescription"
msgid ""
"Enemies have disadvantage on attack rolls made against you and you gain "
"advantage on saving throws, until the beginning of your next turn"
msgstr "적들이 당신을 공격할 때 불리점을 가지고, 당신이 내성 굴림을 할 때는 이점을 가집니다. 다음 턴이 시작할 때까지 지속됩니다"

msgctxt "Rules/&RateHitPointsFormatTitle"
msgid "sacrifice max hp"
msgstr "최대 체력 희생"

msgctxt "Rules/&ConditionDisintegratedTitle"
msgid "Disintegrated"
msgstr "분해"

msgctxt "Rules/&ConditionDisintegratedDescription"
msgid "The creature requires a Resurrection or similar effect to be revived"
msgstr "이 크리쳐를 되살리려면 부활 또는 이와 유사한 효과가 필요합니다"

msgctxt "Rules/&ConditionDiseasedHarmTitle"
msgid "Harmed"
msgstr "가해"

msgctxt "Rules/&ConditionDiseasedHarmDescription"
msgid ""
"Maximum hit points reduced for an hour or until an effect which cures "
"diseases affects the target"
msgstr "1시간 동안 최대 체력을 감소시킵니다. 질병 치료같은 효과로 제거할 수 있습니다"

msgctxt "Rules/&AlterationFormFeastFormatSingle"
msgid "The party feasts for {0} hour"
msgstr "파티가 {0}시간동안 연회를 벌입니다"

msgctxt "Rules/&AlterationFormFeastFormatPlural"
msgid "The party feasts for {0} hours"
msgstr "파티가 {0}시간동안 연회를 벌입니다"

msgctxt "Rules/&ConditionHeroesFeastTitle"
msgid "Well Fed"
msgstr "배불리 먹음"

msgctxt "Rules/&ConditionHeroesFeastDescription"
msgid ""
"Immune to poison and being frightened, advantage to WIS saves and current "
"and max hit points increased by 10"
msgstr "독, 공포에 면역이 됩니다. 지혜 내성 굴림에 이점을 받고 현재/최대 체력이 10 증가합니다"

msgctxt "Rules/&EffectTargetArcFromIndividualTitle"
msgid "1{0}+ {1}{2}({3}{4})"
msgstr "1{0}+ {1}{2}({3}{4})"

msgctxt "Rules/&ConditionEyebiteSickenedTitle"
msgid "Sickened"
msgstr "구역질"

msgctxt "Rules/&ConditionEyebiteSickenedDescription"
msgid "Disadvantage to attack rolls and ability checks"
msgstr "명중 굴림, 능력치 판정에 불리점을 받습니다"

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedEyebitePanickedTitle"
msgid "Pannicked"
msgstr "공황"

msgctxt "Rules/&ConditionFrightenedEyebitePanickedDescription"
msgid "Must run away from the source of the effect"
msgstr "효과의 근원으로부터 도망갑니다"

msgctxt "Rules/&ConditionRagingTitle"
msgid "Raging"
msgstr "격노"

msgctxt "Rules/&RateRagePointsFormatTitle"
msgid "rage points"
msgstr "격노 포인트"

msgctxt "Rules/&DurationHourHalfClassLevelFormat"
msgid "½ class level (hours)"
msgstr "1/2 클래스 레벨 (시간)"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritBearTitle"
msgid "Bonded with Spirit Bear"
msgstr "정령 곰과의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritBearDescription"
msgid "+1 HP per level"
msgstr "레벨당 +1 HP"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritWolfTitle"
msgid "Bonded with Spirit Wolf"
msgstr "정령 늑대와의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritWolfDescription"
msgid "+1 AC"
msgstr "+1 AC"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritApeTitle"
msgid "Bonded with Spirit Ape"
msgstr "정령 유인원과의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritApeDescription"
msgid "Proficiency with DEX saving throws"
msgstr "민첩 내성 굴림 숙련"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritViperTitle"
msgid "Bonded with Spirit Viper"
msgstr "정령 독사와의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritViperDescription"
msgid "+1 cell movement"
msgstr "이동거리 +1칸"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritSpiderTitle"
msgid "Bonded with Spirit Spider"
msgstr "정령 거미와의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritSpiderDescription"
msgid "Spider Climb"
msgstr "거미 등반"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritEagleTitle"
msgid "Bonded with Spirit Eagle"
msgstr "정령 독수리와의 유대"

msgctxt "Rules/&ConditionSpiritEagleDescription"
msgid "Initiative +3"
msgstr "우선권 +3"

msgctxt "Rules/&EffectTargetFreeSlotTitle"
msgid "Free Slot"
msgstr "자유 슬롯"

msgctxt "Rules/&ConditionHeatMetalDescription"
msgid ""
"Disadvantage to attack rolls and ability checks, and can receive further "
"fire damage."
msgstr "공격 굴림과 능력 판정에 불리점을 받고, 추가로 화염 피해를 입을 수 있습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionShapeChangedTitle"
msgid "Changed Shape"
msgstr "변화한 형상"

msgctxt "Rules/&ConditionMindControlledByCasterDescription"
msgid ""
"This creature is controlled by the caster of the spell that summoned it."
msgstr "이 크리쳐는 자신을 소환한 주문의 시전자가 조종합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionRagingDescription"
msgid "Fighting with primal ferocity, you gain damage and resistance."
msgstr "원시의 맹위와 함께 싸우게 되어, 추가 피해와 피해 저항을 얻습니다."

msgctxt "Rules/&ProficiencyBonusDoubleFormat"
msgid "+ Proficiency bonus x2"
msgstr "+ 숙련 보너스의 두 배"

msgctxt "Rules/&ConditionGuidingWindsDescription"
msgid "The next attack on the target has advantage."
msgstr "대상에게 가하는 다음 공격은 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionRecklessTitle"
msgid "Reckless"
msgstr "무모함"

msgctxt "Rules/&ConditionRecklessDescription"
msgid "The creature performs melee attacks with advantage on its turn."
msgstr "이 크리쳐는 자신 차례에 수행하는 근접 공격에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionRecklessVulnerabilityTitle"
msgid "Reckless Vulnerability"
msgstr "무모함의 대가"

msgctxt "Rules/&ConditionRecklessVulnerabilityDescription"
msgid ""
"Attacks against the creature have advantage until the start of its next turn."
msgstr "이 크리쳐가 다음 자신 턴 시작까지 받는 모든 공격에 이점이 부여됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionDreadfulGlareImmunityTitle"
msgid "Immune to Mummies' Dreadful Glare"
msgstr "미라의 무시무시한 응시에 면역"

msgctxt "Rules/&ConditionDreadfulGlareImmunityDescription"
msgid ""
"You are immune to the dreadful glare of mummies and mummy lords for 24 hours."
msgstr "미라와 미라 군주의 무시무시한 응시에 24시간 동안 면역입니다."

msgctxt "Rules/&ConditionNegativeEnergyTitle"
msgid "Touched by Negative Energy"
msgstr "음에너지 접촉"

msgctxt "Rules/&ConditionNegativeEnergyDescription"
msgid "Cannot regain hit points."
msgstr "HP를 회복할 수 없습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionRousingShoutTitle"
msgid "Bolstered by Rousing Shout"
msgstr "격려의 함성으로 고취됨"

msgctxt "Rules/&ConditionRousingShoutDescription"
msgid "Advantage on your next attack."
msgstr "당신의 다음 공격에 이점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionMenacedTargetTitle"
msgid "Menaced"
msgstr "위협받음"

msgctxt "Rules/&ConditionMenacedTargetDescription"
msgid "The target has disadvantage on attacks on the source of the menace."
msgstr "대상은 위협의 원인에게 가하는 공격에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionBorrowedLuckTitle"
msgid "Borrowed Luck"
msgstr "행운 당겨쓰기"

msgctxt "Rules/&ConditionBorrowedLuckDescription"
msgid "You have disadvantage on your next saving throw."
msgstr "당신은 다음 내성 굴림에 불리점을 받습니다."

msgctxt "Rules/&ConditionFormAddRandomFormat"
msgid "Inflicts one of these random conditions: {0}"
msgstr "다음 무작위 조건 중 하나를 가합니다: {0}"

msgctxt "Rules/&ConditionFormNothingTitle"
msgid "Nothing"
msgstr "아무것도 아닙니다"

msgctxt "Rules/&ConditionRangerSwiftBladeBattleFocusTitle"
msgid "Battle Focused"
msgstr "몰입 전투 상태"

msgctxt "Rules/&ConditionRangerSwiftBladeBattleFocusDescription"
msgid ""
"All your melee weapon attacks deal an additional 1d8 weapon damage of the "
"weapon's damage type until the start of your next turn."
msgstr "당신의 다음 턴 시작까지, 당신이 가하는 모든 근접무기 공격은 무기 피해유형과 동일한 추가피해 1d8을 가합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionOathOfJugementWeightOfJusticeTitle"
msgid "Weight of Justice"
msgstr "정의의 무게"

msgctxt "Rules/&ConditionOathOfJugementWeightOfJusticeDescription"
msgid ""
"The next time you hit a creature with a melee weapon attack, they must make "
"a charisma saving throw or they will be restrained for up to 1 minute."
msgstr "다음 한 번, 당신이 근접 무기공격으로 크리쳐 하나를 명중시켰을 때, 대상은 매력 내성굴림 실패 시 1분 간 포박됩니다."

msgctxt "Rules/&ConditionOathOfJugementAuraOfRighteousnessTitle"
msgid "Aura of Righteousness"
msgstr "의로움의 아우라"

msgctxt "Rules/&ConditionOathOfJugementAuraOfRighteousnessDescription"
msgid ""
"You add damage to your attacks equal to the proficiency bonus of the paladin "
"originating the aura."
msgstr "당신이 가하는 공격 피해량에, 아우라를 방출하는 팔라딘의 숙련 보너스를 더합니다."

msgctxt "Rules/&SpellSlotFormRechargePowerFormat"
msgid "Recharges the {0} power."
msgstr "사용량 {0}회를 충전합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCircleBalanceGiftOfLifeTitle"
msgid "Gift of Life"
msgstr "생명의 선물"

msgctxt "Rules/&ConditionCircleBalanceGiftOfLifeDescription"
msgid "Regain hit points at the start of the caster's next turn."
msgstr "시전자의 다음 차례 시작에 HP를 회복합니다."

msgctxt "Rules/&ConditionCircleBalanceEmbracedByColdTitle"
msgid "Embraced by Cold"
msgstr "냉랭한 포옹"

msgctxt "Rules/&ConditionCircleBalanceEmbracedByColdDescription"
msgid "The creature cannot regain hit points."
msgstr "해당 크리쳐는 HP를 회복할 수 없습니다."
